中共對台戰爭

如果中台開戰,香港會唔會以有台諜為由直接接管香港來一個流血的(解放)?
西方國家和香港可以做到什麼?
(我看死西方國家唔出兵,因為唔想重複戰爭泥沼 )